連匯錢出國都受限制的中国人，卻說資金自由進出的地方「落後守舊」，因為人家不支援支那寶

中國電子消費進攻香港市場(圖)

【看中國2017年11月8日訊】近日中共黨國企業攻港，在香港各大傳媒造勢，攻擊香港「電子支付落後」，連香港特區政府的商務及經濟局局長邱騰華，也加入「唱衰香港」的行列，聲稱「我也肯定，香港在這方面的科技已經落後」，說是香港八達通早年的成功，「拖慢了香港電子支付」的發展云云。

事實的真相，是香港的電子消費高達私人消費開支六成以上，過千元的消費多數使用信用卡，以一千元以內的消費則被國際通行的Visa Paywave Master Paypass與本地的八達通卡所瓜分，而不願接受電子消費的商戶，則多數屬於小商鋪、的士等行業，其主要原因就是收入本身不多，既然現金可以收足，為何要把幾percent（%）的收入與大集團瓜分；另一方面則是香港的簡單稅制，這些小商戶主要都透過租金交了龐大的間接稅，而這些不留記錄的收入將免報稅；一旦連小商戶的收入都全面「電子化」，特區政府當然可以乘機推出銷售稅，令「自由港」的美名不再。

和中國大陸相比，香港電子商貿最不方便的，就是源自這些不接受電子消費的店舖與服務，而原因不是「技術落後」，而是商戶不願收入被監控，以及商戶不願承擔電子交易媒介的中介費用，以至中間等待過數「現金流」損失；天下沒有免費的午餐，電子交易媒介當然要為了其服務收取費用，而一些標榜免費的，除了想壟斷市場，將來再收取費用之外，則除非帶有政治任務，想得到控制香港消費的「大數據」了。在沒有足夠的私隱保障之下，小商戶引入這些電子商貿，隨時是引狼入室──不但可以幫助地產商加租，甚至在鄰鋪開相同性質的店舖打對臺，這種掠奪式的行徑，以往都有，但如所有收入都由單一黨國企業所壟斷，這些行為則更可怕。

中共黨國壟斷式的電子支付工具，不但與銀行戶口綁在一起，更要先存入存款充值才可以消費，要進入在香港這個信用卡氾濫的市場，當然存有困難。香港的信用卡消費市場不但成熟，而且競爭激烈，各銀行為爭取消費與存款，紛紛提供大量優惠，這些優惠是來自信用卡貸款的利息，以及信用卡消費對商戶的消費，以至海外消費的手續費、匯率和差價。在小額消費的市場，八達通比起手機支付快捷方便得多；在大額的消費市場，不同信用卡的優惠選擇，以至多數港人都擁有的以萬計、十萬計的消費信用額，當然比起要「預先充值」的支付方法方便得多。

華文傳媒最奇怪的，是全世界都用Google、Twitter、Facebook與Whatsapp Telegram等網際網路工具，中國都禁止，而沒有人認為這是「不方便」或者「過時守舊」而「自絕於世界」；當信用卡如Visa、Master以至AE都是國際通行的標準時，中國繼續使用銀聯而自絕於世界，甚至用銀聯連出國買保險也受到國家的限制；連匯錢出國外，以至使用外匯都受到國家的嚴密限制的中國人，卻不斷說別人資金自由進出，媒介、工具自由使用的地方是「落後」、「守舊」，原因是大家不支援他們的「支付寶」或者銀聯云云；出現的奇景，就是中共的黨國高層富豪紛紛「走資」出逃，盡一切的方法把資金帶離中國，而中國的人民卻紛紛放棄現鈔，把信心建立在完全虛擬的老大哥系統之中。在一個隨時停電的國家，一旦遇到災難停電，或者系統週轉不靈，出現嚴重的經濟危機，「無現金社會」究竟是「進步」，還是「退步」呢？看看希臘以至委內瑞拉的經濟危機，當可有所啟示；然而對於偉大的中國人民來說，中共就有如毛主席與習主席，是「永不落日」的紅太陽，是不會失敗，不會衰落，不會滅亡的千年帝國！人定勝天，人有多大膽，電子支付有多大產！這一切當然都不是問題了！

(文章僅代表作者個人立場和觀點)

支那人就係自卑得濟所以自大

要人地xxx，先方便
呢啲唔係真方便
,呢啲叫圍爐

真方便係人地乜都唔洗adopt
一入黎就用得

我比較好奇係個高度統一龐大既電子系統，會唔會俾黑客狙擊搞到大亂？

支那式方便 佢講你又信？

好似Mr robot咁

理論上 係
只要有高手 搞佢個系統

支那人生活徹底大亂

共匪

呃人呃到自己都呃埋,係支那好似冇咩問題

國內銀聯，支付寶請咁多打手，就係唔想電子貨幣個數字流出國外，你用visa master會轉美金嘛，咁大陸邊有咁多美金滙返比人

係初期MARKETING先請打手

你唔覺, 依家呢D打手完全消失晒咩？

限制左同發唔發達無關係

個雞棚未搭好啫